Questi test hanno lo scopo di ampliare man mano l’unità di codice testata, tramite integrazione di più unità già precedentemente verificate, in modo da combinare e testare sempre più parti del codice.

{
    \rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{longtable}{ c C{11cm} c }
        \caption{Elenco dei test di integrazione}\\
        \rowcolor{\primaryColor}
        \textcolor{\secondaryColor}{
        \textbf{Codice}}     & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Descrizione}} & \textcolor{\secondaryColor}
        {\textbf{Esito}} \\
        
        %backend
        TI1B & Si verifichi che tutti i servizi del backend vengano correttamente caricati e virtualizzati nei rispettivi clouster Kubernetes. & Superato \\
        TI2B & Si verifichi la corretta integrazione del servizio Identities con Keycloak. & Superato \\
        TI3B & Si verifichi la corretta integrazione del servizio Blockchain-interactor con la blockchain Ethereum attraverso Infura. & Superato \\
        TI4B & Si verifichi la corretta integrazione tra i  servizi Message-relay e Blockchain-interactor. & Superato \\
        TI5B & Si verifichi la corretta integrazione tra i  servizi Inventory e Message-relay. & Superato \\
        TI6B & Si verifichi la corretta integrazione tra i  servizi Booking e Message-relay. & Superato \\
        TI7B & Si verifichi la corretta integrazione tra i  servizi Cleaning e Message-relay. & Superato \\
        TI8B & Si verifichi la corretta archiviazione delle informazioni desiderate, gestite dal servizio Inventory, tramite database MongoDB. & Superato \\
        TI9B & Si verifichi la corretta archiviazione delle informazioni desiderate, gestite dal servizio Booking, tramite database MongoDB. & Superato \\
        TI10B & Si verifichi la corretta archiviazione delle informazioni desiderate, gestite dal servizio Cleaning, tramite database MongoDB. & Superato \\
        TI11B & Si verifichi la corretta archiviazione delle informazioni desiderate, gestite dal servizio Blockchain-interactor, tramite database MongoDB. & Superato \\
        %web
        TI1W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web e Keycloak
        permetta l’autenticazione di un utente amministratore. & Superato \\
        TI2W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web e Keycloak
        permetta di effettuare il logout dell’utente. & Superato \\
        TI3W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l'applicazione web e Keycloak permetta l'aggiunta e la rimozione di un utente. & Superato \\
        TI4W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Identities permetta la visualizzazione degli utenti registrati nel sistema e le rispettive informazioni. & Superato \\
        TI5W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Identities permetta la modifica delle informazioni degli utenti registrati nel sistema. & Superato \\
        TI6W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Inventory permetta di
        scaricare e visualizzare la lista delle stanze registrate e le rispettive informazioni. & Superato \\
        TI7W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Inventory permetta di
        scaricare e visualizzare la lista delle postazioni all'interno di una stanza e le relative informazioni. & Superato \\
        TI8W & Si verifichi che l'integrazione tramite API tra l'applicazione web ed il servizio Inventory permetta l'aggiunta e la rimozione di una stanza. & Superato \\
        TI9W & Si verifichi che l'integrazione tramite API tra l'applicazione web ed il servizio Inventory permetta l'aggiunta e la rimozione di una stanza. & Superato \\
        TI10W & Si verifichi che l'integrazione tramite API tra l'applicazione web ed il servizio Inventory permetta la modifica delle informazioni e dello stato di una stanza. & Superato \\
        TI11W & Si verifichi che l'integrazione tramite API tra l'applicazione web ed il servizio Inventory permetta l'aggiunta e la rimozione di una postazione. & Superato \\
        TI12W & Si verifichi che l'integrazione tramite API tra l'applicazione web ed il servizio Inventory permetta la modifica delle informazioni  dello stato di una postazione. & Superato \\
        TI13W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Booking permetta di visualizzare la lista dello storico delle prenotazioni. & Superato \\
        TI14W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Cleaning permetta di visualizzare la lista dello storico delle pulizie. & Superato \\
        TI15W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra l’applicazione web ed il servizio Booking permetta di visualizzare la lista dello storico degli accessi. & Superato \\
        TI16W & Si verifichi che l’integrazione tramite API tra il l’applicazione web ed il servizio Blockchain-interactor permetta la corretta verifica delle informazioni presenti in blockchain. & Superato \\
        
        %mobile
        TI1M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android ed il servizio ApiKeycloak
        permetta l’autenticazione ad un utente. & Superato \\
        TI2M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android e servizi ApiKeycloak
        permetta di effettuare il logout dell’utente. & Superato \\
        TI3M & Si verifichi che l’integrazione dell'applicazione Android ed i servizi REST-API permetta la
        comunicazione fra loro. & Superato \\
        TI4M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android (employee) e REST-API permetta di
        scaricare e visualizzare la lista delle stanze disponibili & Superato \\
        TI5M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android(employee) e REST-API permetta di
        scaricare e visualizzare la lista delle postazioni disponibili & Superato \\
        TI6M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android(employee) e REST-API permetta di effettuare una prenotazione & Superato \\
        TI7M & Si verifichi che l'integrazione tra la lettura del tag RFID da parte dell'applicazione Android(NFC) e il servizio di REST-API permetta di confermare l'inizio del utilizzo di una postazione prenotata & Superato \\
        TI8M & Si verifichi che l'integrazione tra la lettura del tag RFID da parte dell'applicazione Android(NFC) e il servizio di REST-API permetta di effettuare una prenotazione ed utilizzare una postazione & Superato \\
        TI9M & Si verifichi che l'integrazione tra la lettura del tag RFID da parte dell'applicazione Android(NFC) e il servizio di REST-API permetta di segnalare al backend la pulizia di una postazione & Superato \\
        TI10M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android e REST-API permetta di scaricare la lista dello storico delle prenotazioni & Superato \\
        TI11M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android e REST-API permetta di scaricare la lista delle prenotazioni attive & Superato \\
        TI12M & Si verifichi che l'integrazione tra la lettura del tag RFID da parte dell'applicazione Android (cleaner) e il servizio di REST-API permetta di confermare la pulizia di una stanza & Superato \\
        TI13M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android(cleaner) e REST-API permetta di
        scaricare la lista delle stanze da pulire & Superato \\
        TI14M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android(cleaner) e REST-API permetta di
        scaricare la lista delle stanze pulite & Superato \\
        TI15M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android(employee) e REST-API permetta di
        avvisare il l'applicazione ed il backend qualora l’utente sia uscito dal perimetro dopo aver iniziato ad usare una postazione. & Superato \\
        TI16M & Si verifichi che l’integrazione tra l’applicazione Android(employee) e REST-API permetta di
        capire se una postazione è pulita o sporca prima di prenotarla & Superato \\
        

    \end{longtable}
}